\chapter*{Remerciements}

Nous remercions tout d’abord le bon Dieu pour l’achèvement de ce projet de fin d’études.

Nous tenons tout d’abord à exprimer nos remerciements les plus chaleureux à Mme \textbf{Chourouk Hammami}, notre encadrante à l’École Supérieure d’Économie Numérique (ESEN), pour sa confiance, son encadrement enrichissant, son soutien inconditionnel ainsi que pour l’attention et le temps qu’elle nous a accordés tout au long de la réalisation de ce projet. Nous la remercions également pour ses précieux conseils, ses orientations et ses corrections qui nous ont permis d’améliorer la qualité de notre travail.

Nous adressons également nos sincères remerciements à M. \textbf{Bassem Thabti}, notre encadrant au sein de la société \textbf{Virtual Dev}, qui n’a épargné aucun effort pour nous soutenir et nous orienter durant toute la période du PFE. Nous le remercions pour son aide précieuse, sa disponibilité, sa bienveillance ainsi que pour la confiance qu’il nous a accordée afin de réaliser ce projet dans les meilleures conditions.

Nous tenons également à remercier le président du jury d’avoir accepté la lourde tâche de juger notre travail et de présider notre soutenance.

Nous adressons aussi nos remerciements à l’examinateur pour avoir accepté d’évaluer et de juger notre rapport de projet de fin d’études.

Nous remercions également tout le personnel de la société \textbf{Virtual Dev}, qui nous a aidés de près ou de loin à l’élaboration de ce travail, ainsi que tous les collaborateurs qui ont contribué au bon déroulement de notre stage.

Nous devons aussi notre réussite à nos familles qui n’ont cessé de nous soutenir et de nous encourager durant tout notre parcours universitaire.

Enfin, nous adressons nos chaleureux remerciements à tous nos enseignants ainsi qu’aux responsables de l’administration de l’École Supérieure d’Économie Numérique (ESEN) pour la qualité de la formation qu’ils nous ont offerte.