\chapter*{\centering \Huge \textbf{DÉDICACE}}

\vspace{0.5cm}

\begin{center}
	{\LARGE\bfseries \textarabic{✧ أول أفراح العمر ✧}}
\end{center}

\vspace{0.8cm}

\begin{center}
	\large\itshape
	« Aucun mot ne pourra exprimer toute la gratitude et l’amour que je porte dans mon cœur. »
\end{center}

\vspace{1cm}

\begin{center}
	\textbf{\large À ma chère mère}
\end{center}

Aucun mot ne pourra exprimer tout l’amour et la gratitude que je ressens envers toi. Merci pour tous les sacrifices, ta patience et tous les efforts que tu as faits afin de me voir réussir. Ton amour et tes prières ont toujours été ma plus grande force. Tout ce que je suis aujourd’hui, je le dois à toi.
\vspace{0.7cm}

\begin{center}
	\textbf{\large À mon grand frère Imed}
\end{center}

merci d’avoir toujours été présent à mes côtés dans les moments difficiles comme dans les plus beaux. Merci pour ton soutien, ta patience et tous les efforts que tu as faits pour moi. Ta présence dans ma vie représente une grande source de force et de motivation.


\vspace{0.7cm}

\begin{center}
	\textbf{\large À mon petit frère Haroun}
\end{center}

merci pour tous les moments de joie et de bonheur que tu apportes dans ma vie. Ta présence me donne toujours le sourire.

\vspace{0.7cm}

\begin{center}
	\textbf{\large À mes meilleures amies Imen et Roya ♡}
\end{center}

merci pour votre soutien, votre amour sincère et tous les beaux souvenirs que nous avons partagés ensemble. Votre présence a beaucoup compté pour moi.

\vspace{0.7cm}

\begin{center}
	\textbf{\large À mes chères tantes Saida , Najwa et Monia ♡}
\end{center}

merci pour toute la tendresse, l’affection et le soutien que vous m’avez offerts. Votre présence et votre bienveillance occupent une place très spéciale dans mon cœur.

\vspace{0.7cm}

\begin{center}
	\textbf{\large À Becha $\heartsuit$}
\end{center}

merci pour ta présence, ton soutien, ton écoute et tous les moments qui m’ont donné la force d’avancer et de croire davantage en moi-même. Merci d’avoir été une source de motivation et de réconfort durant ce parcours.

\vspace{0.7cm}

\begin{center}
	\textbf{\large Et enfin, au Club Africain}
\end{center}

plus qu’un simple club, une passion qui vit en moi depuis toujours, une source de joie, de fierté et d’émotions indescriptibles. Le Club Africain restera toujours une partie de mon cœur et de mon identité.

\vfill

\begin{flushright}
	\textit{\large Avec tout mon amour et ma gratitude.}
	
	\vspace{0.4cm}
	
	\textbf{Ameni Nagati}
\end{flushright}²²²
\newpage
\thispagestyle{empty}

\begin{center}
	
	{\Huge \textbf{DÉDICACE}}
	
	\vspace{1cm}
	
	{\large\bfseries 🎓 \textarabic{أول أفراح العمر} 🎓}
	
	\vspace{0.8cm}
	
	\textit{« La réussite n’a de valeur que lorsqu’elle est partagée avec ceux qui nous ont soutenus et aimés tout au long du chemin. »}
	
\end{center}
\begin{center}
	\textbf{\Large À mes chers parents}
\end{center}

Que nulle dédicace ne puisse exprimer mes sincères sentiments, mon profond amour et mon immense gratitude envers vous.  
Merci pour votre patience, vos sacrifices, vos encouragements et votre soutien inconditionnel tout au long de mon parcours.  
Sans vous, je ne serais jamais arrivée là où je suis aujourd’hui.

\vspace{0.7cm}

\begin{center}
	\textbf{\Large À mes chers grands-parents}
\end{center}

Pour leur affection, leurs prières et leur présence précieuse dans ma vie.

\vspace{0.7cm}

\begin{center}
	\textbf{\Large À mon cher frère et ma chère sœur}
\end{center}

Merci pour votre amour, votre soutien et tous les moments de motivation et de réconfort que vous m’avez apportés.

\vspace{0.7cm}

\begin{center}
	\textbf{\Large À mes chers amis}
\end{center}

Qui, grâce à leurs encouragements et leur présence, ont contribué à rendre cette aventure plus belle et inoubliable.

\vspace{0.7cm}

\begin{center}
	\textbf{\Large À toute ma famille et à tous ceux que j’aime}
\end{center}

Merci pour votre confiance, votre affection et votre soutien tout au long de ce parcours.

\vfill

\begin{flushright}
	\textit{Avec tout mon amour et ma reconnaissance,}
	
	\vspace{0.3cm}
	
	\textbf{Emna Benharb}
\end{flushright}